{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_061642",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6946946'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-11-24",
        "domain": "음식점",
        "title": "김장배추 짜지않게 절이는법"
    },
    "text": "田舎でキムチの漬け込みをし、残ったキムチの薬味で自宅で漬けた白菜を持ってきました。白菜をクンベチュを半分に切ってのへたの部分を三角形に切る方法で準備しました。塩水を作るために大きなボールに水と塩を混ぜて溶かしたです。塩水に漬けておいた白菜をさっと開けておいて塩水がよく白菜の間に入ることができるようにしました。塩水を除いて漬かった白菜をクンボルやキムチの漬け込みビニール袋に入れて、塩を白菜の間にバンジュムシクかけてくれました。一番上と竹を割ったには塩をつけないもなりました。塩を撒いた白菜を詰めて、上に重みを与える通も鍋をのせて10~12時間にわたって漬けてくれました。4~5時間後には一度裏返してくれました。漬かった白菜は、冷たい水で2~3度きれいに洗って水気を最大に除去するようにぱくにアップロードしておきました。前日の夜に漬けて翌日朝早く洗って水気を除去してくれました。ぱくにかけておいた白菜に薬味を混ぜてくれたのに、漬かった白菜の竹を割ったが折れないほどキムチをよくやったようです。",
    "QA": [
        {
            "question": "キムチの漬け込みに使う塩水の作り方は？",
            "answer": "大きなボールに水と塩を混ぜて溶かします。"
        },
        {
            "question": "白菜を漬け込む前にどのように準備しますか？",
            "answer": "白菜をクンベチュを半分に切り、へたの部分を三角形に切ります。"
        },
        {
            "question": "白菜を塩水に漬け込む際、何を気をつけますか？",
            "answer": "塩水が白菜の間によく入るように、白菜をさっと開けておきます。"
        },
        {
            "question": "白菜を漬け込んだ後、どのように保存しますか？",
            "answer": "漬かった白菜をクンボルやキムチの漬け込みビニール袋に入れ、塩を白菜の間にバンジュムシクかけて保存します。"
        },
        {
            "question": "白菜を漬け込む際、いつ裏返しますか？",
            "answer": "漬かった白菜は、4〜5時間後に一度裏返します。"
        },
        {
            "question": "漬かった白菜を洗う際、どのように洗いますか？",
            "answer": "漬かった白菜は冷たい水で2〜3度洗い、水気を最大限に除去します。"
        },
        {
            "question": "キムチに使用する薬味は何ですか？",
            "answer": "キムチに使用する薬味は、残ったキムチの薬味です。"
        },
        {
            "question": "漬かった白菜の竹を割った部分は何のために塩をつけないのですか？",
            "answer": "漬かった白菜の竹を割った部分は、キムチの形を保つために塩をつけません。"
        },
        {
            "question": "白菜を漬け込む時間はどのくらいですか？",
            "answer": "白菜を漬け込む時間は10〜12時間です。"
        },
        {
            "question": "白菜を漬け込むために使用する重みは何ですか？",
            "answer": "白菜を漬け込むために使用する重みは、通や鍋です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 368
    }
}